是晚 頹risotto

食落同街啲質素差唔多

點煮

你用咩米

切碎啲蒜頭同洋蔥先
再落菇同埋蝦仁
普通油同牛油各落一半落pen
炒到啲蝦差唔多熟嘅時候就可以落米
再倒罐頭湯 我用嘅係蘑菇湯
記住蘑菇湯唔好落晒 要仲剩返少少等到完嘅時候落埋
然後續啲續啲咁落水
見到啲水收嘅時候就再落啲水
我今次仲加咗啲牛奶
然後keep住攪拌佢見到收晒水啲米又熟晒嘅時候就得

普通泰國米

唔鐘意用罐頭

其實人哋原本正宗做法係用雞湯

泰國米做唔到

泰國米同意大利米會唔會爭太遠

一樣好食

不如下次試下用糯米

睇得出一定唔係arborio
但係好食都得嘅

等你出片教
煮到唔會一舊舊

芒果risotto

唔好又好似lemon tiramisu 咁話好食過傳統risotto

罐頭湯洗唔洗先煲滾左先？
定就咁開罐就倒落去？

求教 如果啲湯水用晒但係米未熟晒點算好？
開多包湯？

開多包 焗一焗佢

用太多湯會唔會好咸